中空彈 係濕水炸彈煲唔大 因為世界上好多警察 包括美國 都有用中空彈

Despite the ban on military use, hollow-point bullets are one of the most common types of bullets used by civilians and police,[3] which is due largely to the reduced risk of bystanders being hit by over-penetrating or ricocheted bullets, and the increased speed of incapacitation.[citation needed]

The shooting was a rare example of the drawbacks posed by so-called hollow-point bullets. The New York Police Department started using those 14 years ago to reduce the likelihood of hitting bystanders, even though in this case the use of such bullets may have resulted in the opposite effect.

The bullets have become standard issue for many law enforcement agencies, including the FBI, as a replacement for traditional bullets that can pass right through a suspect.

They are considered safer for bystanders because hollow-point bullets are designed to mushroom when they strike a person. They cause massive injuries, but rarely exit.

黃大仙 黑警疑使用「空尖彈」

切忌柒出國際

中空彈其實係好耐嘅事

要國際組織求助
將港共同阿薩德畫上等號
想幫美軍帶路嘅就快啲幫手

[敘利亞翻版 山埃毒氣襲擊]一人一信向禁止化學武器組織求助

岩，根本一直都係咁
依家無啦啦煲大佢無用

穿透力低 免流彈傷無辜

消息指，九十年代初，香港發生多宗匪徒持重型軍火劫案，當時警方被指火力不足，故在九三年開始，改用由美國生產的史密夫威爾遜十型左輪手槍，並引入特製的中空子彈取代舊有鉛頭子彈。昨日警員開槍制服尼籍疑兇所使用的子彈，正是殺傷力強大的中空子彈。中空子彈彈頭包含兩層不同金屬，射進人體後會產生旋轉動力，破壞人體組織，令中槍者大量出血，雖然傷害較大，但穿透力低，彈頭不易穿過人體成為流彈誤傷無辜。